不滿改議規 市民盼用選票阻建制橫行

不滿改議規 市民盼用選票阻建制橫行

頭條

港專生舉標語反國歌法，斥修改《議事規則》將令惡法來臨。朱永倫攝

【本報訊】趁着民主派6名議員被取消議員資格之際，建制派乘虛而入修改《議事規則》，收窄議員包括拉布等力阻惡法通過的權力，多名遊行市民斥建制派閹割議會，指必定會在3月11日的補選中投票，冀民主派重奪議席，力保立會監察政府力量不被削弱。

「要畀政府知DQ係冇用」

今年3月11日會先為4個議席進行補選，有參與遊行的選民指會以選票向政府證明民意。社福界戴小姐指，政治和民生密不可分，但政府以政治手段在民生問題上逐步做手腳，例如遲遲未推行全民退保、保皇黨修改議規等，「全部都係削緊港人權利」。本身是港島區選民的她指，港府之前無理DQ多名議員，令議會內建制及非建制議員人數不平均，故一定會在補選投票發聲，她指傾向投予民主派，「建制派只係為中國舉手、為政府護航」。

新東選民、社福界吳小姐批評建制派修改議規，以及政府無理DQ多名非建制派議員，嚴重削弱立法會力量；她指仍在考慮心儀的參選人，但表明投票時會基於自己意願，不會考慮配票或戰略性投票，「（支持的）呢個議員唔只喺立法會投票，亦要願意喺議會抗爭」。

「要用選票選番我哋嘅議員，要畀政府知DQ係冇用！」從事文職的梁先生稱香港的法治正被侵蝕，3月的補選非常重要，作為新界東選民的他指較支持新同盟范國威，「佢以前做過議員，同埋地區工作做得好」，同時希望具備土地專業知識的姚松炎勝出九龍西補選。

建制派霸王硬上弓修改議規，退休人士梁先生嘆指：「令立法會變咗唔係立法會」。他雖然非3.11補選地區的居民，但對選情也非常「肉緊」，「因為（DQ）太唔公道」。他尤其心儀姚松炎於九西入局，指姚議政能力高、對香港土地問題非常清晰及專業，表現可信，加上姚曾被政府無理DQ，更須重返議會。他指九西選情激烈，太多非建制派人士參選會分薄票源，希望民協馮檢基退選，目標是非建制派全取4席

■記者李詠希

相關新聞
口罩男你好「型」呀！單拖拆元旦遊行大台banner
頭條 8小時前

陳文敏斥林鄭：道理不通講陰功
頭條 8小時前

學者：料失中產支持
頭條 8小時前

千人重返 與保安推撞 20示威者佔領公民廣場平台
頭條 8小時前

羅冠聰：堅持動力來自對港感情
頭條 8小時前

陳日君現身街站助籌款
頭條 8小時前

示威者狂踩「人大決議」
頭條 8小時前

傅振中轟袁國強「着草」
頭條 8小時前

泛民初選參選人現身 獲市民打氣 姚松炎籲3.11投票反「帝制」
頭條 8小時前

倘不能重奪6席 林榮基倡總辭
頭條 8小時前

初選票站未明 姚感不公
頭條 8小時前

【蘋果照相機】香港人，凝聚每分光
頭條 8小時前

萬人上街轟林鄭賣港
頭條 8小時前

他指九西選情激烈，太多非建制派人士參選會分薄票源，希望民協馮檢基退選，目標是非建制派全取4席

選民都叫你收山呀死老野

仲未瞓醒

五毛Romanov

我想反問返啲泛民打手

1.點解梁耀忠要讓個主席位畀保蝗梁君彥呀？
2.點解2011年泛民要支持修改議事規則削自己權呀？
3.點解馮檢基要走去新西票令何君堯當選呀？
4.泛民爭取真普選個時間表係點呀？
5.點解陳志全玩鐵鍊就當抗爭呀？
6.點解雨革要預約被捕而唔係同政府談判呀？
7.點解要玩篤灰割席呀?

同我答撚哂佢呀打手

建制b隊打手就會話本土派呢幾年來乜都做唔到 但係佢哋自己其實係三十幾年來乜q都做唔到